【紅館恐襲】匪徒脅人質掟生化炸彈 公眾扮演觀眾體驗恐襲學自保

紅館恐襲！全球大小型恐襲事件激增，紐約地鐵站昨亦發生自殺性炸彈襲擊導致多人受傷，本港不能掉以輕心。警方近年加緊大型事故及恐襲演習，提高各部門應變能力，今(12日)在香港紅磡體育館進行代號「獵鷹」跨部門反恐演習，模擬影片欣賞會時，遭持槍恐怖份子挾持觀眾，警派員談判但失敗告終，匪徒武力升級，引爆化學劑炸彈。警方反恐特勤隊、飛虎隊等多個部門到場鎮壓，並疏散在場市民，再由消防處進行化學清洗消毒程序。此外，為提高公眾對恐襲警覺性，是次演習安排過百名少年警訊及耆樂警訊會員參與。

反恐演習由警方反恐怖活動及內部保安組策劃，逾500人參與其中，包括反恐特勤隊(CTRU)、俗稱「飛虎隊」的特別任務連(SDU)、爆炸品處理課(EOD)、警察談判組(PNC)、機動部隊(PTU)、衝鋒隊(EU)、有組織罪案及三合會調查科(「O記」)、消防處、飛行服務隊及康文署。

演習一﹕恐怖份子闖人群向天開槍

演習分為三個階段。首先，耆樂警訊會員扮演觀眾，在紅館地下一玻璃門等待進場，當時眾人談笑風生，氣氛輕鬆。突然，手持步槍及手槍的蒙面恐怖份子闖入人群中向天開槍，市民尖叫聲四起，掩耳低頭，驚慌四散。此部分的演習是希望教育市民遇上恐襲時，要採取「閃、避、求」處理三步曲，即逃走、躲避及舉報。

演習二﹕匪徒入會場指嚇觀眾 CTRU進場

其後，會場進行影片欣賞會，觀眾已入席觀看。此時，持槍匪徒進入會場，造成群眾恐慌，並脅持一名人質。多名反恐特勤隊警員舉槍包圍匪徒，匪徒高聲呼喝，要求警員立即離開，並稱﹕「我要同特首對話，你叫佢打俾我，我電話係91239123。」警員多次叫匪徒放下武器，並指會轉達要求，匪徒未有理會，不斷稱﹕「呢度有炸彈!」警員最終後退離場。

談判組人員致電匪徒 談判終破裂

警方談判組人員根據匪徒電話，在指揮中心致電匪徒，嘗試進行談判。匪徒要求警方交出早前在一宗案件中被捕的四名同黨，並質疑警方拖延，限時一小時內放人。談判專家遊說一段時間後，談判最終破裂，匪徒發難，以槍指嚇人質，並引爆化學劑炸彈。

SDU擊斃恐怖份子 疏散人群

10多名飛虎隊人員身穿保護衣及防毒面具進入會場，與匪徒進行槍戰，約六名匪徒逐一被擊斃，而一直匿藏在觀眾中的一名匪徒站起身，隨即亦中槍倒地。飛虎隊人員控制場面後，按照疏散程序，要求觀眾舉高雙手，向同一個出口盡快離開。

演習三﹕進行清洗消毒程序

由於現場發生生化事件，消防處啟動「化學、生物、輻射、核子」的清洗消毒程序，在紅館外設立的洗消帳篷。警方、消防員及救護人員身穿生化保護衣及防毒面具戒備，並拯救傷者。根據消防處洗消程序，所有人士需要進入洗消帳篷，脫掉全身衣物，沖遍全身，然後穿上長袖工作服，再作檢傷分類。

加強公眾警覺性 數名市民參與演習

警方指出，是次演習的目的是為了透過跨部門演習，測試及提高警隊內部各單位與其他政府部門之間在應對恐怖襲擊時的協作能力，同時提升警隊遇到恐襲時的緊急應變能力。

而且，為加強公眾對大型事故及恐襲的警覺性及認知，逾百名少年警訊及耆樂警訊會員有份參與及參觀演習外。警方在昨日(11日)亦舉辦了反恐工作坊，讓超過300名少年警訊及耆樂警訊會員近距離接觸警方反恐行動單位，並教育他們遇到恐襲時應保持冷靜及按實際情況，作出「閃、避、求」的處理方法。

「閃」﹕盡快遠離施襲者視線範圍，不要停留拍攝。

「避」﹕若不能離開現場，立即躲藏，尋找掩護物或可上鎖房間匿藏，並將手機轉為靜音模式及關閉震動功能，緊記勿使用可發光或發聲物品。

「求」﹕遠離受襲地點或確定自身安全後，致電999報警，報告身處位置，施襲者最後出沒地點、衣著及行走方向等。

「我要同特首對話，你叫佢打俾我，我電話係91239123。」

屌 連演習都咁離地
依家恐襲一句「真主萬歲」就爆炸嫁啦

難聽講句
真係要恐襲你
你黎到應該係滿地屍體同埋殺手都應該自殺埋
唔好諗住恐怖分子會好似d白痴咁和平比你拉比你鎖喇弱智
用命駁嫁 真係炸撚死你嫁 真係用命換你命嫁
差佬
老實講 真係搞到黎香港 我諗班差佬應該都好似馬尼拉人質慘劇咁姐手姐腳

同佢地討論下皆大歡喜

照你咁講
如果係自殺式炸彈襲擊
差佬消防黎之前
現場全部人都死撚晒啦
仲邊洗演習訓練

死撚哂就唔洗演習?
高層掃射地面個單已經唔係死哂
搵到個陣已經吞槍自殺
咁係咪下次有恐襲,人都唔洗拉,等佢自殺執屍就得?

唔係單單一樣架懵撚

劇本演習

恐怖分子會同人談判嘅咩？

唔係餐餐炸鳩完你跟手喺網上講嘅咩？

可能係我太認真，sor

用李天命既思考藝術同佢對話

一句Allahu Akbar就引爆架啦,邊到仲會有人講咁多野

背可蘭經自保？

係用思方劍斬恐怖份子

練習點走得快過消防救護?